駐港解放軍進行防颱風演練 確保港府需要時能出手

強颱風「山竹」來襲，不少市民儲備食物、為玻璃窗貼膠紙，提前做好準備功夫。而駐港部隊亦沒有鬆懈，除了艦艇、直升機駛離駐地外，還進行防颱風演練，確保在特區政府需要時，能夠迅速出動。

據「香江礪劍」介紹，駐港部隊為應對颱風「山竹」，將艦艇全部駛離昂船洲，前往在避風港拋錨，而直升機也紛紛轉場避風，躲避颱風的正面衝擊。

官兵們還在野外駐訓場加緊固定裝備物資，防止強風對裝備造成破壞，又同市民一樣為玻璃門窗貼上膠紙，防止強風擊碎玻璃。

除了自身防護，駐港部隊還在加班加點進行防颱演練，確保在特區政府需要的時候能夠迅捷出動，最大限度挽回人民群眾生命財產損失。

有心喇

on9叫班解放軍返去瞓啦 一陣要香港人救返仲柒

等足一day冇人call~

比咁多錢大陸

有事用撚盡佢地就岩啦，去幫d 食環工人婆婆掃下垃圾啦

支那狗: 打到黎 快D走

喂喂喂企開啲啦屌你老母

最大限度挽回人民群眾生命財產損失

乜撚野中文黎？？

防颱風咁架勢
可以打走佢啊？

咁都可以出黎拎存在感

收皮啦，我地有消防教護民安隊啊，使閪你地班中暑解放軍啊

講珍，我地無党的幫助真係好多野都做唔到，大家真系需要感恩，唔好成日埋怨大陸

明明係避風講撚到防風，吹到

其實都幾on9，廣東省其他沿海城市，應該唔會出動，淨係喺香港澳門做show。

香港人仲可以嚮災難中照顧自己，唔駛用泥水煮麵，唔駛不停搵機會矮化我地，支共成日想借機會滿足權力慾，慳啲啦

代你老母，死支那狗

等多幾等仲暈左

有心啦不過唔撚使

中國港燦都係有小農DNA，一味喜愛靠人，不懂自立

> ☭橙新聞☭